---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Czy islam zmusza ludzi do stania się muzułmanami?
date: 2024-10-28
description: Nikogo nie można zmusić do przyjęcia Islamu. Aby przyjąć Islam, człowiek
  musi szczerze i dobrowolnie wierzyć i być posłusznym Bogu.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 584496
---

Bóg mówi w Koranie:

{{ $page->verse('2:256..') }}

Chociaż obowiązkiem muzułmanów jest przekazywanie i dzielenie się pięknym przesłaniem Islamu z innymi, nikt nie może zostać zmuszony do przyjęcia Islamu. Aby przyjąć Islam, osoba musi szczerze i dobrowolnie wierzyć i być posłuszna Bogu, więc z definicji nikt nie może (ani nie powinien) być zmuszany do przyjęcia Islamu.

Rozważmy następujące kwestie:

- Indonezja ma największą populację muzułmańską, ale nie stoczono tam żadnych bitew, aby sprowadzić tam islam. 
- W sercu Arabii od pokoleń żyje około 14 milionów arabskich chrześcijan koptyjskich. 
- Islam jest jedną z najszybciej rozwijających się religii w dzisiejszym świecie zachodnim. 
- Chociaż walka z uciskiem i promowanie sprawiedliwości są uzasadnionymi powodami prowadzenia dżihadu, zmuszanie ludzi do przyjęcia islamu nie jest jednym z nich. 
- Muzułmanie rządzili Hiszpanią przez około 800 lat, ale nigdy nie zmuszali ludzi do zmiany wiary.
